Chris Patten urges Theresa May to speak out on Hong Kong "threats"

British Prime Minister Theresa May should address concerns about the political situation in Hong Kong during her visit to China this week, the last British governor of the territory said on Monday.

In a letter to May's Downing Street office, Chris Patten said Hong Kong was facing "increasing threats to the basic freedoms, human rights and autonomy" that its people were promised at the 1997 handover to China.

The letter by Patten and Liberal Democrat lawmaker Paddy Ashdown urged May to "go on insisting on the continued validity of the Sino-British Joint Declaration and the principles of 'one country, two systems'".

"We hope... that you will be able to provide the people of Hong Kong with some assurance that our developing relationship with China, vital though it is, will not come at the cost of our obligations to them," it said.

Patten has repeatedly spoken out about the importance of protecting its democratic freedoms.

Since 1997, Hong Kong has been ruled under a semi-autonomous "one country, two systems" deal which allows rights unseen on the mainland, but Beijing is increasingly tightening its grip.

上網好似唔見封信全文？

肥彭

肥彭真係盡曬力喇……

hk watch有scan 到正本
上fb就見到

俾居英權bno持有人好過

唔係想倒米
隔壁post 見到
「英國首相文翠珊下周三起，正式訪問中國3日。

中國駐英大使劉曉明表示，中英兩國「一帶一路」合作潛力巨大，英國積極響應有關倡議，展現「敢為人先」的戰略眼光。

劉曉明又說，英國公投脫歐後，提出打造「全球化英國」，維持與傳統盟友的關係，亦將目光轉向世界其他地區，文翠珊政府看重中國日益上升的國際地位和影響力，多次強調深化同中國的全球夥伴關係，中英關係戰略性將進一步加強。」

金融時報：文翠珊拒支持一帶一路 訪華行程蒙陰影

出力唔出錢是常識吧

樓主